［理性分析］台海開戰若美國幫拖，台灣夠唔夠打

中國台灣軍力應該懸殊
但如美國🇺🇸出手，台灣會不會有勝算

成個台灣用核彈炸撚咗佢
睇中共要唔要返囉

台灣國軍可能有人會將台灣總統挷起來交比中國係真

支那會打敗仗

狗同兔仔打交，兩分鐘後有隻哥斯拉跑過嚟幫兔子打埋一份，你覺得隻狗有無可能打贏？

但隻支那狗10秒已經咬死左隻兔

中國點出海？

要睇下最近台灣既美國駐軍係邊先，沖繩、關島、菲律賓...

聽講最近沖繩派駐左14架F22，保守估計以一架頂十架F16，一架F16又頂兩架殲十...
解放軍除左導彈海，應該佔唔到咩空優

論實力，老共梗係唔夠老美打。問題係美國點解要幫台仔？有乜著數先？大哥，打仗絕對唔係無成本抗爭。

中國陸軍未登陸到 就有機會拉鋸 一定係去日韓 班兵 回防

唔好話美國海軍，搞唔搞得掂英國海軍都係問題

最重要係敢唔敢射
台灣二千幾萬人口 射道彈係想大屠殺？ 射完就上到岸咩

未必可以拿到制空權

但台灣海軍 台灣要反大陸潛艦同抵擋左第一波既導彈攻擊 而且之後要能夠成功用導彈反擊大陸
有點困難

支那武器會爆炸 成班少爺兵 又造假
邊有可能夠台灣打

台灣可以學金仔 整核彈
台灣有核電廠
同埋科技上應該得

至少晶片已經完勝某國

大陸有相當多數量短中長程飛彈，一扲製萬彈齊發飽和攻擊，台仔跟本無時間反應，美軍啲飛機未起飛就已經炸完。

沖繩已經有美軍基地
如果台海發生戰爭
戰線唔會好似金門炮戰時
局限於台海
戰線會伸延到中國其他大城市

沖繩、關島、韓國、菲律賓都有美軍基地，航母又成日黎亞洲

你估真係等台灣俾你打完先從美國本土出發咩

分分鐘美帝仲快過你到台灣領海

射完 全世界話你係大屠殺？

咩叫30分鐘搞掂台灣？

30分鐘完成登陸全面佔領台灣？

打條鐵咩

一打贏國貪官外國資產（唔見得光既）被侵侵同班盟友有藉口充公及凍結

相反 贏國講到明 用幾錢買斷成個台灣就有可能

窮得只有錢

成日形住國軍好多共諜。。

為左南海域安全囉
老共依家軍事擴張 其實直接影響南海既穩定
所以美國先不斷派巡邏艦去克制中國既擴張
就連英國法國都form 英法聯軍係到執行任務
所以如果一開戰 美國佬一定會說服北約去幫台灣

南韓日本會唔會幫手？
美軍會唔會派埋南韓日本嘅美軍幫手？

睇你點樣定義勝利

支那要不顧一切用導彈進行飽和攻擊
台灣咁細一定死全家架
無話台灣 美國都死一半啦
但咁樣係咪叫勝利呢？

但你想打常規海空/登陸戰
台灣絕對有力頂到美軍過黎

假如射幾支導彈來香港
不管打唔打中
香港人可能雞飛狗走
樓市股市大跌
邊個經濟傷失大？

你不如話支共射曬啲核彈剷平老美+導彈炸左俄佬本土先 咁支那兵力就變成世界第一
再用導彈飽和攻擊台灣同日本
咁支那就稱霸地球啦

啦
講咗幾十年啦
從來未過到中線

你不如諗下點解咁多年大陸都冇攻台灣
金門其實近大陸多過台灣好多 都仲安全
以前窮就冇得好講
而家咁撚有錢都唔打台灣
好明顯係驚左老美
台灣就係大陸嘅春袋
老美揸撚住大陸嘅春袋先可以討價還價
而且大陸堅持一個中國
打台灣即係內戰
到時分分鐘大陸內部趁亂分裂
同埋打仗會駛好多錢
當你打仗燒錢
其他大國冇打
咁財富差矩就會擴大
大陸咁難得做到世界強國
點會冒險打仗
所以結論係打下飛機閱兵算

緬甸炮轟雲南，印度越兵西藏，國際上等同宣戰，但共匪都唔敢還擊，所以我一直覺得共匪只係一隻紙老虎，而台灣軍事實力其實同加拿大差唔多，只係我地睇開cctvb不斷吹到共匪好似好勁，而同時又刻意淡化台灣軍力。所以，即使台灣最後單挑都係唔夠打，亦唔會咁誇張話到咩100個鐘內，反而半個月都應該得

心水清，台灣其實都唔弱，飛彈飛機自己都整到。

就算畀你佔左西岸城市又點, 中岸山區河流啲遊擊戰先難打, 果度都拖番你至少幾個月...

究竟台灣易d保護，定中國沿海易d保護？

淨係諗單方面打柒人，人地抵抗，唔諗下美國係後面出手打返你沿海地區

邊個有能力保護自己好清楚

唔同，中國打台灣係內戰，聯合國唔會點出聲
美國要打中國係侵略，因為聯合國條例不容侵襲別國

軍力唔弱，但中國係強
同埋戰場係隔離，美國要調兵過來其實成本好高
場仗越持久，反而越對美軍不利

真係打起上黎邊個理你聯唔聯合國

中國得海軍叫ok，空軍根本垃圾
點會打到持久戰？

其實美國會為台灣直接攻擊中國本土機會係零
因為到時候，就真正啟動第三次世界大戰

台灣對美國國防安全都唔可以話唔重要
如果支那拎左台灣，支那潛艦就可以從台東直接進入太平洋，直接威脅美國響太平洋既利益
所以美國唔會比支那統一台灣

贏国要拎制海制空權，先可以派兵登陸佔領，難過D-day

美國只要出動海空潛力量阻止就mission accomplished

關島沖繩咁近，美國衛星一見到有異樣已經出手啦

大屠殺又點, 只要係全世界有實際行動前ko左台灣就唔會有人追究

大陸喺國際上根本就乞人憎
如果打仗肯定俾人㩒住打
順便洗牌

美國都死一半，笑撚死我
有無聽過薩德系統同埋愛國者飛彈

但係台海無薩德
而家係美國去人地主場打

台灣係難守你都唔好燒埋去美國話美國都要死一半啦

中國沿海咁多大炮，佈局就為了防止美艦架入
所以到時美國要保台都會付出好大
到目前美國都只是說台灣關係法，對台售防衛武器
要美軍直接參與戰鬥，應該要計下數值唔值得

真開拖既話好可能會出現圍魏救趙既情況
贏國打台灣 美日韓就入渤海
仲有東南亞果班友實乘機入南海
印度緬甸入吐蕃大理

排除唔到依d可能性 贏國就冇可能單挑到台灣
最有可能都係射飛彈玉石俱焚玩焦土

美國第7艦隊差唔多長駐太平洋，係日本沖繩仲有軍港
要打其實唔難

你係咪覺得99%攔截率就=得1%既地方會被破壞

如果假設美國唔攻擊中國本土就有可能救唔切台灣 , 只係可能

我幾時講過話得1%地方被破壞?唔好打稻草人

咁好彩俾你第1波射到美國本土，當你炸到美國1%地方（其實已經好撚勁），你估美國會點對付你

美國幾撚多核潛艇係世界各地你知唔知

台灣唔會夠打
但係中國好快會陪葬

你支那一集結兵力, 人地美軍己經擺好陣. 支那夠膽用飛彈射鳩台灣, 一定要事先警告徹支那人民+外國人. 如果唔係, 淨係台灣島上死個D各國公民都夠理由八國聯軍圍死支那.

你支人命唔值錢者, 但你唔撒支那人就打台灣, 真係支那內戰啦.

除非你支那D共碟神到係台灣攪政變.

唔緊要 隻狗咬死左隻兔會夠哥斯拉打咩

支那大部份高官資產國籍都係外國 打條撚咩

好大機會，到時總統身邊既衛士分分鐘就係共諜

台灣比共諜滲透得太深

台灣會同你打軍事？

台灣同你打嘴砲 同埋背後有美國

支那：口交部強烈譴責台狗只會嘴砲

老解攻台, 無論用咩手段, 到最後都係要派兵上島佔領, 亦都唔係十日八日可以搞掂嘅事, 只要一派陸軍, 美國佬就大把方式做嘢.

民選政府死總統無意思. 不過最怕都係支那控制到國軍全面投誠.

不過台灣人雖然柒, 但台灣民主話晒都係用鮮血換返黎, 支那用錢收買晒國軍高層, 但唔代表軍隊全部都聽你UP.

就算真係軍隊全部投誠聽你UP, 台灣人反抗都唔會誠台軍開槍鎮壓台灣人. 係你支那軍登陸前個段時間, 美軍肯人道救援就有機會.

同俄羅斯唔同，支那核彈頭數量唔多，射得到美國本土既就更少
真正威脅到美國本土既只有液體燃料既DF-5，同固體燃料既DF-31A
當中只有DF-5有足夠既投擲能力可以帶多彈頭，但由於使用液體燃料發射準備時間長，同埋部署響固定發射井內，一開戰就好容易成為美軍獵殺既目標
美國響亞太地區部署左SSBN，具備殺傷硬目標能力既三叉戟導彈10分鐘內可以摧毀支那既發射井
當然支那都有SSBN，但響美日反潛戰面前根本冇生存能力，更遑論跑到去美國附近去射導彈
美國一直有能力摧毀支那既核進攻能力，反導系統只係用黎補漏

內戰，笑咗
post closed

唔講你睇到既航母群 美帝擺左幾多核潛係台灣海峽有邊個知 戰斧都夠打你d沿海軍事設施

其實無得打，美國唔會為台灣而出兵，除非台灣自己撐到幾個月，美軍才會考慮幫助

中美兩個超級大國打仗，美國佬無經濟利益去遠征中國是不可能的

而且台奸極多，個個搶住開城門迎接共軍

台灣唯一可抗衡中國，不是建立軍事防線，而是應該製造大量中短程飛彈，共軍一進軍，飽和攻擊近千支炸飛上海廈門，中程幾十支炸北京，長程十幾支炸深圳香港附近核電廠，大肆破壞中國經濟命根。

能戰方能和，金正恩都係靠飛彈+核彈，美國才會見面講和。

美國如果唔出兵, 同美國有共同防衛協議嘅國家會點諗?

其實未打過都唔知，可能無想像中咁懸殊，今時今日打仗唔係靠人多

蔡英文識玩，應該幫助北韓經濟上改革開放

同時鼓勵台商繼續遷去越南，經濟圍堵中國

會黎多次新八國聯軍

假設中國入侵台灣，美軍參戰，調大兵集結也要兩三個月

難以想像台軍可以支撐到美國來救

到時，中美雙方打嘴炮，台灣已投降，美國只會表示遺憾

全世界話中國有叛亂俾人佔領，一齊幫手解放中國

軍事設施太多，個人建議用重型飛彈炸核電廠最有效（秦山和廣東十幾座反應堆）。

中國即時無左上海、深圳、香港、廣州四大金融城市，見血封喉食得屎。

第一, 中方嘅軍事調動唔會出咗海大家先知, 你講到老解上咗岸老美先知先開始調兵, 已經係錯.

第二, 美軍印太司令部本身已經有兩個海軍陸戰軍, 有個晌日本. 台灣唔大, 其實已經夠用.

美國只要派一架,係一架,F18電戰機，沿大陸海岸線飛，由海南島到上海，所有軍民通訊將會全部癱瘓！

如果反攻大陸睇幾多人開路

只係回應標題唧

其實只要蝗國一打台灣，美國有藉口就可以馬上折斷蝗國海上石油供應路線，十日無油己經唔使打。

BTW，唔係我講架，係蝗國某石油公司既管理層講

最大既因素係黨內鬥爭 一打輸仗習種地位會不保

等台灣打風個時先出手 應該夠打

美國一係唔出手, 一出手點止一架F18G
先出戰斧飛彈炸你沿岸軍事目標,再用F22 ,F35打頭陣,沿途打軍事雷達同起飛迎戰既戰機,再mark低目標俾後面既F18, F15掃蕩, 到成功奪取制空再出轟炸機都未遲

你說得對，共軍動一條毛，老美已經知

問題係美國無十萬兵都唔會幫助台灣，係中國門口參戰必定要有大量後勤，仲要說服國民參戰

而共軍登陸戰相信動用十萬計士兵，獅子撲兔式短期內佔據台北，想造成既定事實，等美國大軍未到就佔據台灣。

咁美軍陸軍來援太少人就有危險，美國士兵生命矜貴。加上媒體資訊太快，若一開波為台灣死幾千人，美國總統要落台。

沖繩美軍飛去台灣駛唔駛2分鐘

第一, 唔係人多就贏, 一個咁細嘅地方你派咁多人反而會阻住自己友, 對中美兩方都係.

第二, 美國總統要出陸戰隊唔使國民同國會同意.

第三, 相信有台海衝突, 晌初時都唔會係全面衝突嘅地方, 即係交戰區域只會限於台灣島. 強度唔高, 自然唔需要好多後勤.

第四, 你係老解, 登島見到前面有隊美軍, 你敢唔敢開火?

中國一動員美國就知 咪玩啦
輕則就同俄佬一樣封鎖經濟 重則美國出兵打輸埋台灣順利獨立

打一定搶到台灣
係睇aftermath點

係咁易既,神早打撚左
洗每個月係度口交

你地知唔知福建有無數支飛彈對住台

台灣要有核彈 同中程導彈反擊

點會不利
大把基地係亞洲,d 空母群又係太平洋巡黎巡去
真要打等同俾八國聯軍圍無分別

美軍出兵幫台灣係為美國自己，唔係為台灣人

你係美國會唔會容許敵人起個海軍基地係太平洋

好少人明白第一島鏈係幾咁緊要

正解
如果支那拎左台灣，支那潛艦響台東花蓮就可以直接進入太平洋，直接威脅到美國響太平洋既國防利益，第一島鏈亦都會土崩瓦解，所以美國唔會比呢件事發生

根據中國既方法係只用大量導彈射去台灣
打哂佢既既戰鬥基地
重要建築等等
炸哂就上岸
到時有台灣人做擋箭牌
美國佬為左人道理由會唔打

但係自從美國佬之前話要守北韓導彈
係南韓set左 「殺德」 sor唔識打字
中國依個諗法已經收左皮

所以我認為根本金仔就係美國佬朋友
比佢地有籍口set防導彈系統

中共唔會傻到自己破壞自己既國際地位
所以根本唔會有流血戰爭
再講 共諜咁撚多 內部又爆咁多紀律問題
美帝都唔知幫唔幫好 畢竟美帝最concern都係自身利益
如果放棄台灣個長遠利益抵過同中共開戰 台灣被出賣多次都唔出奇

基辛格當年點會無諗過度過？

美國調兵有幾不利？
你支那制空權又無，登陸又過唔到台海，
成支MPRSON 3就係太平洋，一黎就成個師既美陸軍，台仔頂到一個星期，成個師既美國陸軍已經上到岸，你支那呢個時間先登到陸，同自己行入棺材無分別

唔駛國軍, 一般平民台狗已經會

共匪邊有怕呢d野

是真的

你問錯左，應該係中國夠唔夠打..

繁體支同殘體支既分別, 即係冇分別

唔夠啦 點都要揾幫手係中國周邊擾攘下 最好就八國聯軍咁

美帝郁敍利亞聯合國夠無授權啦 洗睇你數

一句台灣人民水深火熱 人道危機就即刻出兵

但本身中美共同防禦條約係1980年已經完左
而家行緊既臺灣關係法本身係講提供防禦性武器比臺灣 無定明美軍係臺海出現危機有義務出兵幫拖 會唔會比左個理由美國班反戰嘅？

你支那炸完殺曬台仔咁又點
美國再炸撚到台灣變硫磺島都唔會益你支那

傻豬黎
拉左個丫嘛我都知, 重點係你要睇下生活日常有幾多台狗係為左錢就可以賣國, 民進黨依家拉d收左錢架者, 我夠膽話未袋錢既台狗有錢一定袋

徙氣啦台狗, 永遠剩係識賴政府, 唔敢屌自己老闆
你講生死存亡, 服貿佢地都唔知係亡架, 對台狗黎講有錢話之台灣亡

好丫死哂班台狗

美國既終極戰略只係要島唔要人

有台灣人只係用黎減少美國對呢個島既管治成本

用常規彈頭炸台灣根本唔會死幾多人，殺曬台仔要用核武先做到
好多人以為裝常規彈頭既中短程彈道導彈好平，可以亂鳩咁射，呢個係誤區

常規彈頭破壞力太細，完全無成本效益
計埋營運成本彈道導彈唔平架

Agree呀，宜家嘅國民黨已經唔係四十年前蔣介石嗰個國民黨，已經染咗紅，馬英九竟然夠膽死同共匪簽經貿協議，好彩台灣人夠骨氣一埸太陽花搞散咗，民進黨雖然都係柒下柒下，況且民進黨執政經驗尚淺，的確仲有進步空間，（國民黨計埋49年前都執政咗成百年啦 你睇下好似英國保守黨、工黨，美國民主黨、共和黨都好耐歷史啦）而且最重要係民進黨唔係投共。蔣介石曽經講過「中國如果亡於帝國主義 ，我們還能當亡國奴，尚可苟延殘喘；若亡於共產黨，則縱肯為奴隸亦不可得」

各位連登將軍唔好ff啦

但呢個絕對唔符合蔣介石嘅意思

所以我咪針對樓上有人話：「大陸有相當多數量短中長程飛彈，一扲製萬彈齊發飽和攻擊，台仔跟本無時間反應，美軍啲飛機未起飛就已經炸完。」
提醒返佢支那根本冇萬枚中短程導彈可以用黎攻擊台灣

中共外強中乾 根本承受唔起任何巨變 只可以不斷向內維持高壓

就算可以攻下台灣 但台灣收皮前同歸於盡射返幾枝導彈返支那沿海大城市

你估中共仲可以留低？

咪柒on9
單挑 台灣是但敢射一個中國城市=玩完

正解，其實有邊個會拎d核武出黎用？
如果台灣有核阻嚇力，你覺得支那仲會敢對台張牙舞爪咩

個問題係 由一開始就唔係單挑

其實分分鐘個因果其實好簡單，蝗國內部民生極度不穩，你睇每年蝗國維穩費高過軍費已經知，萬一台灣臨死炸返你幾個沿海大城市，你自己內亂都頂唔順啦

所以個結論係：
1.）蝗國主動打台灣->台灣臨死炸你大城市->蝗國內亂->亡國

2.）台灣主動打蝗國->蝗國內亂->亡國

其實個主導權喺台灣度

其實唔洗諗咁多
就算打台灣
基本上唔會發生到中美全面戰爭
最多只係局部戰爭
可能係附近小島 或者海戰就算
就算係美軍 佢敢打中國沿海城市 就要知道自己有機會比人射本土既機會
無論 機會率幾多都好 美國其實唔會博

炸左台灣可能得，但佔據台灣我覺得無可能

你當啲海外駐兵流㗎？

明明海軍空軍都係垃圾

美國有撚入聯合國

經濟封鎖即係唔比同外國交易啦
咁有無諗過封左稀土點搞?
電子製品差唔多全部都要稀土

睇下同邊個國家比姐
同美國梗係有一段距離
但其他國家講緊連艦都唔多隻
個個都裁軍

封左支那石油供給線，支那軍事同經濟已經收得皮
稀土？根本美國日本自己都有大把

支那GDP 增長低兩個% 都好撚唔掂

根本成檔野係靠高速經濟增長維持

一亂就可以收檔

而家最撚怕打大仗既就係中國，分分鐘台灣主動打鳩中國佢都唔敢還拖啦

同美國比冇得比，同英法俄比都係比唔上
聯國五常入面最廢就係支那

"經貿協議"
其實冇幾個太陽花台狗係睇過入面寫咩就反, 雖然係反得岩

解放軍自己啲文件有寫
如果開波一定要射爆曬台灣啲導彈
因為一日台灣仲有地對空防禦
一日中國都好難郁到佢啲城市
最重要係冇辦法派兵上去台灣本土
如果台灣唔投降嘅，你又做唔到登陸
炸到佢稀包爛都冇用
你估AOC咩

咁撚簡單一早反攻啦diu lol

岩既, 殘體支點會有好野益人丫

連登軍事同香討軍事模式都幾似，只係立場唔同，香討就中國點都成最大贏家。連登就點打中國都一定係輸家

係夠打，打左十世啦

搞得掂成本同污染問題咪得

Lm

英國咁少艦真係得?

中國sure win!
開波啦！

中共夠膽打先算
台灣賣咁多晶片俾大陸

上面班友講到台灣0國防咁
30分鐘亡台同三月亡華有異曲同工之妙

講打防衛戰
單挑都未必輸

金門都過唔到

支那無視平民死傷, 強攻而家有機會佔領金門既.

不過金門人奶共到飛起, 可以無視咁濟.

俾你30分鐘佔領台灣又如何，老美之後block晒你海上資源，三幾個月就求老美放過佢啦

美帝開兩隻母艦係中間就收支共皮啦
你咩導彈咁巴閉射得入兩個戰鬥群加神盾全開？
仲要幾隻B2 十幾隻f22係沖繩等住幫你收皮？

航母要時間先駛入台海
未埋位可能已經打完

支那game over?

一定啦，台灣有遠程導彈直射北京攪掂習總

一個台灣都夠抽啦

越南排華排撚埋台灣

台灣唔幫美國手就一定夠
台灣幫美國手就大獲啦

打贏左有乜用
俾美帝制裁

台灣又無天然資源

美國電戰機鬼有f18

唔夠，就以美國支援跟班的武器而言，以三代打四代根本不可能，加上美國一向以口頭為先，支援在後的原則，臺灣估計在美國發言時，以便已經不測

空降呢?不得不說中國和俄羅斯在航空方面合作，是無敵

笑死,中国打台灣各種預備動作要用幾多時間,美國會唔知咩?乜30分鐘KO台灣,到時美軍早就登陸左台灣啦

台灣求其射支導彈去啲大城市

都收支那皮

EA-18G

第一中國冇可能用導彈地氊式咁炸到台灣變焦土 如果唔係都係打世界大戰/制裁到反去大躍進年代
最多係炸軍事設施/斬首行動
跟住大軍登陸佔領 控制
你最後點都要集結大軍同大量軍艦連登陸艦
咁大動作除咗全部美國情部人員盲晒
如果唔係一定可以係解放軍哋集結時調艦隊到台灣海峽
就算真係有奇兵
美軍快速應變部隊可以18小時內空降到世界上任何一個地方
加駐日駐韓美軍支援守住
等到航母戰鬥群到台海
絕對制空制海 冇得鬥

台灣基本上得一個任務就係守到美軍嚟
而中國要贏一定要係美國唔發現下集結 美軍嚟之前控制晒台灣加建立好陣地俾唔到機會美軍反擊
以美軍嘅情報 反應 同 機動力係冇可能

睇下咩係Marine Expedition Unit先啦

美國喺日本有成批遠征軍
周圍一有咩事就用佢地嚟打
重有第七艦隊
美軍唔用本土兵力
淨係靠呢兩樣都周夠打殘支那沿海

支那軍想贏一定要擋住美軍首批支援海軍， 盡可以切斷台軍通訊同機動力， 再將民用設施炸到石器時代迫投降， 之後再同美軍談判

大陸喱打仗？ sorry啲武器識唔識純熟咁用？仲可能會爆炸 加上一班唔識合作膽生怕死既烏合之眾 一打仗就不堪一擊

老解有咩異動、集結，美軍係一定知，而且一定會作出反應
而家呢個年代想玩奇襲？唔係咁容易喇

台灣算第幾島鏈

第一島鏈
第二島鏈係關島果邊

係，香港3萬幾個警察每人揸支點38都可以反攻中共

其實台灣軍方都成日有 少爺兵, 武器失靈 既醜聞出現

根本中國, 台灣 都係一擔擔

要睇同邊個比

如果同美國比, 全世界都係垃圾
如果同台灣比, 咁中共的確有小許優勢既........

100%頂到
海峽中線都未必過到
就算過到 都即刻變左一場全面戰爭
先唔講中國美國軍事差距
中國冇全面制空力制海力
海岸線太長

現階段, 中共根本無可能對台灣開戰

如果中共真係對台灣開戰,
只能係 習總落台, 然後真鷹派上台
習總只係表面上強硬, 實際柒頭一名.......緬甸炸中共, 習總都唔敢還擊, 更加唔洗指意習總會出兵打台灣, 所以要中共真係出兵, 就必須有真鷹派上台

真鷹派 仲有一個必要因素, 就係自己家人和財產 都留係中國
現在中共官員既家人財產 送哂去美國, 美國一捉住做人質, 中共就收皮

不過, 我對於中共有冇呢D 真鷹派 好懷疑
因為中共官員一上左位, 就會將自己家人送去美國 英國, 加拿大 等國居留, 將自己財產送去歐美國家, 就好似習總全家都有外國國籍, 習總個女有美國綠卡

其實如果中共出兵打台灣, 大家可以參考 1991年波斯灣戰爭

1991年波斯灣戰爭
伊拉克出兵攻打科威特, 將科威特變成自己一個省
跟住美國組織聯軍一齊打鳩伊拉克, 令伊拉克慘敗退兵

同樣地, 中共=伊拉克.......科威特=台灣

你完全錯曬 事實同你相反
台灣係美國對盟友好有象徵意義
基本上黎講 台灣失守同代表美國呢個世界最大陀地係廢既 完全失去世界霸主既地位
台灣係美國盟友入面一個最冇抵抗能力而又面對世界強權既地方黎
台灣失守代表百年祖宗既基業毀於一旦

唔好再講咩美國佬唔會幫台灣頂住支那
台灣係第一島鏈
冇咗台灣支那就可以自出自入太平洋
呢樣野係美國佬點都唔會想

再加上周邊國家好似架仔、南泡
見到美帝唔保台灣
對美帝嘅信任就可能動搖
美帝要keep住佢一哥地位
就點都要攬台灣

中國係一個非常難守既國家
1. 大城市全部靠太平洋
2. 海岸線太長
3. 華北 華中平源冇天險

點解2戰中國開頭輸得咁快 內戰共黨南下咁快？
因為華中華北係一大片平源
機械化部隊長驅直入
係完全冇得守
所以中國係一定避免同外國打全面戰爭

利申 北大exchange學番黎

次次中國唔夠人打就退守四川/西南山區

你係五毛？台灣點都先進過支那

大家都係半斤八兩, 無話先唔先進

就好似兩個幼稚園學生討論邊個比較叻

但其他日本, 美國全部都是大學生, 係旁邊恥笑緊佢地

唔好話炸，台積電停電全球电子代工停一半。
真係炸台灣睇下有幾多個國家吊柒佢。

現代化戰爭要靠天險守？
比人攞左制空權乜險都含呀！

二戰中國的軍力人地讓半球贏呀

克里米亞對出有冇對住夏威夷?

我國一定贏 利害了 我的國

俄羅斯食克里米亞個陣 美國總統叫奧巴馬

淨係沖繩飛過來已經好快到
仲要每隻航母都有枝類似 快速應變部隊 嘅陸戰隊
一係唔好俾佢入到台灣
一入到就要打埋佢
之後就直接變左中美大戰

其實就算侵都應該唔會出兵
克里米亞本身就係親俄地區，塞瓦斯托波爾本身就係俄羅斯重兵之地

而且對北約黎講，土耳其守住博斯普魯斯海峽已經可以廢左成支黑海艦隊
克里米亞係未俄羅斯手上其實分別唔大

成日話美國調兵耐，但美國唔會唔知中國有唔尋常既軍事調動
一見唔對路成支第七艦隊放係台海已經夠威脅

係
我唔明點解個個都覺得中共要打到入去美國同台灣先發現
當要打登陸戰即係要大規模集結
咁嘅話一定會用到鐵路，公路調兵，運輸機之類
咁大規模調動有乜可能冇人發現

仲要中國係欠缺大型運輸機
要調兵就一定要靠水陸兩路
衛星一睇就知你調緊兵

邪不能勝正，國共內戰嘅結果，最後一定係國民政府光榮勝利告終！共匪必須為佢地咁多年黎嘅罪惡付出鮮血嘅代價！

算把啦 台灣點都勁過支那 要反攻大陸冇難度

你咁樣飽和台灣 下個就係老美飽和返你啦 有幾弱智先諗到用呢招打杖 根本比藉口全世界去殲滅你

再講 比菲仔射左粒野過黎都唔識還拖 講條撚咩 收皮啦支那

客觀咁睇，如果真係開戰，
以距離計中國一定會最先登島佔領，
同周邊國家既美國駐軍小戰一番
然後等美軍主力接近台海後同中國大戰幾百回合，
由於實力差距中軍如無意外都係敗走收場，
但最後台灣會變成爛島一塊...

其實大家有睇歷史 越戰同韓戰都係共產黨贏 共產黨並無大家諗到咁廢 同樣戰場係另一個國家 就算唔贏都起碼平手

好多人都唔記得咗緬甸炸雲南單嘢
係有中國平民死咗
但中共都係做下樣鬧緬甸
派軍機飛下
然後低調處理就當無件事

真心定假膠
大陸有錢都有錢過台灣一百倍啦
軍費又係接近美國咁高 點樣先進過大陸？

支那大把做假
數據軍費都做假

咁你要咁講無得講啦
台灣都可以做假

講緊幾十年前 當時既美國比中國強大既程度遠遠高過而家 都可以打成咁

台灣買美帝既武器 點做假
支那全部自己做 係人都知支那技術垃圾啦
佢地日日發埋d飛機文都數據你唔係信呀麻
咁多小國家挑釁支那 佢都唔夠膽出兵
就証明支那軍武器虛有其表啦

你睇返死左幾多人先啦。

美國出哂名賣垃圾武器比台灣
至於點解唔出兵呢個可以話佢淆

我本人都好想大陸打輸 然後分裂
但今時今日大陸真係好強

大陸勁
唔好再吹支那啦
美國賣比台灣既武器任何一件都先進過支那現有武器啦

你計漏志願軍

要出盡火力炸一定可以炸贏台灣
個問題係你炸到台灣變焦土
你保唔保證自己首都唔會比其他人炸番先?

應該守得住打拉鋸

有天險唔洗輸咁快 仲有機會反擊
冇天險係潰不成軍

睇台灣民間、軍隊反共程度

如果有7成人覺得自己係中國人，中國依家好好
基本上3日內投降

如果全民反共，支聊唔洗諗登陸

二戰就係，現代戰爭已經無分別。

現代衛星已知可以睇報紙，你覺得天險有用嗎？

台灣頂到一陣，根本無得輸

唔夠，但可以封鎖中共二十年等佢死

八國先解放香港上海廣州先。再封鎖中共二十年。

要睇下係咪突襲
如果係既話台灣要頂一個星期先得
但實際可能只支持到兩日

如果擺明宣戰
美帝關島沖繩裝備好哂的話
冇得輸啦

到底要幾戇勼先覺得中国可以拎到先手打台灣而美國完全唔知無任何準備仲要幾日後先調到兵去解圍

天險冇用中東個堆isis 唔洗搞咁耐
大型機械化部隊跟唔上， 大家都係匿係山頭槍對槍，打遊擊。
熟地形個邊會著數好多

咪係， 上次調兵去雲南邊境；報紙有賣

再有一次北韓準備發癲，中國調兵去鴨綠江。
傳媒連調幾多個連既兵力都噏得出。

天險點會冇用
隔住個台海打爭幾遠
同埋地型都會阻到機械化部隊

就算無視地型空降傘兵都要首先有制空權
你話可以不惜一切代價轟炸台灣大城市
除非真係幾十支核彈掉落去啫
否則要炸幾耐

天險有用，但係現代戰爭，個天險只可以用黎做山寨式既反抗基地，跟本容納唔到一個大規模既陸軍可以反攻政府

ISIS搞到咁大，係因為政府軍倒戈

ISIS 問題係敵我難分，另一問題係成本。
好多所謂的天險都係人道理由 先有.
你估美國真係無能力一個月內剷平？ 條數唔化同埋有d武器禁用左。

頭幾頁仲有人話要得美軍調動集結
真笑撚死人
只計戰機沖繩起飛，半粒鐘都到台灣啦

就算真係0準備，都唔撚使幾日先到啦

你估中共真係技術問題過唔到個台海？
一隻遊輪 做木馬 成村人都過到去...

係有美國係後面先唔做......

一用核彈三戰都似。

你不如話台灣有幾萬共諜
一聲令下即刻收台灣皮

你估以家係 八十年代？
你點唔認都好，中國已經係做船產量第一(過左韓國)。

客觀啲睇下雙方有乜牌，唔好再用“舊屎” 經驗去推論。

中國係進步左好多.....
不過老美已經去左另一條街

反轉睇，班ISIS 比人屈左係山到，乜都做唔到。

守得一時守唔到一世
久守必失

其實呢個問題反轉問，若解放軍上左台灣沿岸，
美軍黎之後可以守到幾耐？

我諗答案乎之欲出。

咁攻台為乜？

依個post 咁多負評
睇黎成個連登都俾5毛入侵

整過啦，結果出左個台奸同美國佬報串拎埋綠卡去美國

美國一向唔比隊友有核彈

第一島鏈美國唔會放棄

贏係因為國內班左膠投訴話要造愛唔要打仗 為左政治原因焗住撒退

造船量
笑緊你乜都唔知

請指教。

(根本運人過去技術上無問題)

打仗運啲人過去就得？

英法以都有核彈喎

之前睇新聞，台仔得四架潛艇，有兩架仲要已經係二戰時期

郵輪你想運乜唔得？ 攻個港口返黎之後做乜都得。

唔通佢想明刀明槍一船船車過去？
可以咁做就做左啦，唔洗成日用三炮部隊(嘴炮)。

第一波台灣一定守唔住(一定會比老解上到岸)
問題係守到幾耐 同老解進攻有幾快。

你又唔知幾時攻，攻邊。
台灣以現時兵力邊守到

中國造人量都世界第一

點會唔知
軍隊集結唔係打機噤個制就得，咁大支軍隊由集結換乘登陸一定知
台灣海峽係細到反艦飛彈係夠力cover曬

而且打到可以登陸姐係台灣海空軍已經全滅
你覺得美國支艦隊未趕到黎

咪傻啦
中國大規模調兵去港口點會唔知
上次調兵去雲南， 調兵去中朝邊境， 全世界都知

你肯定就算美國都有能力一個月內剷平台灣堆天險山脈？

二戰時，美國要由菲律賓敗走都係日軍由新竹基地起飛，炸曬美軍係菲律賓基地。所以要取南海必先取台灣，戰略上美軍唔會俾台灣由敵方控制。

傻啦，技術上有心慢慢調度係可以。
不過老解做得柒就另一回事。
明明呢個post 係[理性討論]

果兩次就係想比人知。

唔好低估敵人。

你有人地都有。
中國製有幾堅係一回事，戰術評估無理由唔去最壞情況打算。
你無可能將你條命建基於別人on9 之上。

點有心慢慢調度係可以？
放幾萬軍隊+戰機+海軍+物資係台海地區
你估其他國家既情報無到既咩？

而家係打一場高強度既登陸戰

最正確做法係打到你只可以係“天險” 生存 出唔返黎。
無左城市你d 補給，經濟已經玩完

台灣個堆抓捕式雷達係直接連結珍珠港指揮部。

支艦隊企係台海叫中國打沉佢地囉

樓上條on9話搶到個港口就得真係應去做解放軍司令，跟着等睇班登左陸既解放軍冇補給比人圍三日就投降

你唔打過中央山脈，點可以攻到台東地區？

問題係美國唔會即時出兵先？
我覺得老美要等老解上左岸先可以。

台灣好重要但不是美國本土，係有分別。

唔駛形住，答你係。所以美國唔賣先進武器係岩

直接成立南約啦，美日澳

越戰係左膠累事
韓戰就理論上未打完

老解上左岸先會出兵？
如果咁既美國放支艦隊係日本為咩？

由頭到尾都話 老解攻到守唔到。

台灣一定頂到超過一兩日，以今日美日行軍速度，幾粒鐘就到台灣。只係玩飽和飛彈攻擊就點都要中幾枝。

咁isis 玩完未， 塔利班玩完未？
咁多村莊做補給

拉登匿係山頭， 強如美軍都搵左佢幾多年？
天險冇用真係笑死

結果都係死。
老美係外面風流快活佢要屈係個山到。
邊個贏左

日本出手仲快。

agree , 笑死
啲裝甲車/ 坦克車一係上火車/高鐵運去， 一係上高速公路渣去
盲都見到
點樣技術上慢慢調去？隨意門？

台灣有愛國者，台灣用薩德就分明截射去美國本土的洲際彈道導彈。

一定唔止
台灣空軍既實力唔係弱雞黎

咁樣調兵，唔洗用衛星睇啦
我知，你知， 單眼佬都知， 隔離陳師奶都知

重有，講到好似得中共有放共諜咁
美國台灣無間諜係中國咁
以美國既情報網，一決定出兵，美國肯定立即知

美國先用F 18G 收你電腦皮，再出阿帕其掃蕩你近岸的防空設備。

一係同普京買，貴街價十倍

玩F-22/35 咁唔差用埋B-2

日本有就得。

唔好玩喇
囉AH-64同自殺有咩分別？

支那必敗，你過台海係半粒鐘，美軍到北京都係一粒鐘姐

打完都可以再收復。當年韓戰都俾老解打到釜山，麥克阿瑟都收復到

直升機可以貼近海面飛行，因為雷達有其盲點。上次B1-B 去韓國表演貼地形飛行都係試下個電腦地形資料有無錯。

英軍仲留住隻HMS Ocean 直升機航母都係咁用，仲有特種部隊支援。

咁你自己都解釋左天險係有用
冇天險拉登生存唔到咁耐
冇天險 塔利班ISIS 唔會仲生存

台灣如果冇台海呢個天險
兩國邊境接襄， 呢個topic 啲回覆要改寫

無美軍 呢個天險可以頂到幾耐？
有美軍先係最大支持

南北韓咪係例子。
站在美軍一方先係重點。

係， 有美軍係到我諗中國唔會攻台，正如上邊所講，有天險唔洗輸咁快

其實都唔好低估台軍實力。真係打起上黎。台軍守軍唔想覆亡。一定要盡全力打／守

相反，大陸果班一孩兵。貪生怕死。我怕上到前線要出督戰隊先有人會衝

支共夠膽打台灣，老美上香港岸扮保護在港美國人及其所有資產，支共都驚都仆街啦

唔好幻想到台軍有幾勁，
除左有美國二手武器扮下野之外，
佢地軍隊一d 都唔嚴謹，
由細1年兵役改4個月到募兵制，
搞到無人想當兵，就算當都無心當，
前排幾次演習傘兵空降仲跌死人，
我住係台灣日日睇新聞報軍中柒事可想然知d 人係軍中都唔係有心想做軍人

台灣有報軍中柒事叫透明架啦

中國玩封鎖消息+愚民，點會有軍中柒事你睇
摺被起角先係新聞

咁你咪試下攻台囉！
嘴炮叻 有撚用

一陣搞到全球聯軍打柒你，唔好喊！

而家成個包圍網圍住中國喎

無左北韓，圍住中國的國家大部分是美國盟友